\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{eurosym}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{angles, quotes, decorations.markings, calc, decorations.pathmorphing, intersections}

\usetheme{CambridgeUS}
\usecolortheme{seahorse}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=cyan!60!black}


\usepackage{qrcode}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{animate} % Package pour l'animation
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{ccicons}
\usepackage{ProfLycee}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgf} % Pour la génération de nombres aléatoires
\usepackage{etoolbox}

% Fixer la graine pour la génération aléatoire basée sur le temps actuel
\makeatletter
\pgfmathsetseed{\number\pdfrandomseed} % Utilise la graine aléatoire basée sur la date et l'heure actuelle
\makeatother

% Génération d'une opération aléatoire et stockage dans deux variables temporaires
\newcommand{\tablemul}{
	\pgfmathsetmacro{\n}{int(random(3,9))} % Génère un entier aléatoire entre 3 et 9
	\pgfmathsetmacro{\m}{int(random(2,9))} % Génère un entier aléatoire entre 0 et 10
	\pgfmathtruncatemacro{\result}{\n * \m} % Calcul du résultat
	\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,3))}  % Génère un entier aléatoire entre 1 et 3
	\ifnum\mydice=1
	$\n \times \ldots = \result$
	\fi
	\ifnum\mydice=2
	$\n \times \m = \ldots$
	\fi 
	\ifnum\mydice=3
	$\ldots \times \n = \result$
	\fi
}

\newcommand\addition[2]{
	\itemtomacro\ListeAdd[#1]{\tmpn}%
	\itemtomacro\ListeAdd[#2]{\tmpm}%
	\pgfmathtruncatemacro{\result}{\tmpn + \tmpm} % Calcul du résultat
	\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,3))}  % Génère un entier aléatoire entre 1 et 4
	\ifnum\mydice=1
	$\tmpn + \ldots = \result$
	\fi
	\ifnum\mydice=2
	$\tmpn + \tmpm = \ldots$
	\fi 
	\ifnum\mydice=3
	$\ldots + \tmpn = \result$
	\fi
}


\newcommand{\compcent}{
	\pgfmathsetmacro{\nnn}{int(random(1,99))} % Génère un entier aléatoire entre 1 et 99
	\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,4))}  % Génère un entier aléatoire entre 1 et 4
	\ifnum\mydice=1
	$\nnn + \ldots = 100$
	\fi
	\ifnum\mydice=2
	$\ldots + \nnn = 100$
	\fi
	\ifnum\mydice=3
	$100 - \ldots = \nnn$
	\fi
	\ifnum\mydice=4
	$100 - \nnn = \ldots$
	\fi
}

\newcommand{\NumbForProp}{
	\pgfmathsetmacro{\nn}{int(random(3,12))} % Génère un entier aléatoire entre 3 et 9
	\pgfmathsetmacro{\mm}{int(random(2,10))} % Génère un entier aléatoire entre 2 et 10
	
	% Vérification si m == n, sinon on régénère m
	\ifnum\nn=\mm
	\NumbForProp % Rappel récursif de la commande si n == m
	\fi
	
	\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,2))}  % Génère un entier aléatoire entre 1 et 2
	

	\pgfmathsetmacro{\p}{int(random(3,9))} % Génère un entier aléatoire entre 3 et 9
	\pgfmathtruncatemacro{\result}{\nn * \p} % Calcul du résultat
	
	% Sélection du fruit selon les conditions
	\ifnum\p>6
	\ifnum\mydice=1
	\def\fruits{de noix~}
	\else
	\def\fruits{d'amandes~}
	\fi
	\else\ifnum\p>4
	\ifnum\mydice=1
	\def\fruits{de fraises~}
	\else
	\def\fruits{de cerises~}
	\fi
	\else
	\ifnum\mydice=1
	\def\fruits{de poires~}
	\else
	\def\fruits{de pommes~}
	\fi
	\fi\fi
}


\newcommand{\NumbForRect}{
	\pgfmathsetmacro{\y}{int(random(5,9))} % Génère un entier aléatoire entre 3 et 9
	\pgfmathsetmacro{\x}{int(random(2,5))} % Génère un entier aléatoire entre 0 et 10
	\pgfmathsetmacro{\h}{0.5 * 3/sqrt(\y)}
}

%\title{Automatisme 6e}
\author{\texttt{lmdbt.fr}}
\institute{\ccby}
\date{2024-2025}

\NumbForProp
\NumbForRect

\begin{document}
	
%	\frame{\titlepage}

\begin{frame}[plain]
	\frametitle{AutomaTex 1}
	
\begin{minipage}{0.47\textwidth}
\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 1}}
\vspace{-0.25cm}

\begin{multicols}{2}
\begin{itemize}[left=0pt]
	\large
	\item \tablemul
	\item \tablemul
	\item \tablemul
	\item \tablemul
	\item \tablemul
	\item \tablemul
	\item \tablemul
\end{itemize}

\begin{itemize}[left=0pt]
	\large
	\item \compcent
	\item \compcent
	\item \compcent
	\item \compcent
	\item \compcent
	\item \compcent
	\item \compcent
\end{itemize}
\end{multicols}
\bigskip

\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 2}}
Au marché, un marchand vend $\nn\,\textrm{kg}$ \fruits pour $\result\,\textrm{\euro}$. \\ Combien va-t-on payer pour $1\,\textrm{kg}$ ? Et pour $\mm\,\textrm{kg}$ ?


\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 3}}
	
	Combien y a-t-il  de carreaux dans le rectangle $ABCD$ ci-dessous ?
	
	\centering
	\begin{tikzpicture}[scale=\h]
		% Définir des points
		\coordinate (A) at (0,0);
		\coordinate (B) at (\x,0);
		\coordinate (C) at (\x,\y);
		\coordinate (D) at (0,\y);
		
		\fill [cyan!15] (A) rectangle (C);
		\draw [lightgray, thick] ($(A)-(2,2)$) grid ($(C)+(2,2)$);
		\draw [very thick] (A) rectangle (C);
		
		\draw [very thick,<->] ($(A)+(-1,0)$) -- ($(D)+(-1,0)$);
		\draw [very thick,<->] ($(C)+(0,+1)$) -- ($(D)+(0,+1)$);
		
		\path ($(A)+(-1.5,0)$) -- ($(D)+(-1.5,0)$) node[midway] {\Large\textbf{\textrm{\y}}};
		\path ($(C)+(0,+1.5)$) -- ($(D)+(0,+1.5)$) node[midway] {\Large\textbf{\textrm{\x}}};
		% Trace l'angle
		\pic [draw, very thick, red!75!black, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.25cm] {right angle = B--A--D};
		\pic [draw, very thick, red!75!black, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.25cm] {right angle = A--D--C};
		\pic [draw, very thick, red!75!black, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.25cm] {right angle = D--C--B};
		\pic [draw, very thick, red!75!black, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.25cm] {right angle = A--B--C};
		
		\node[below left] at ($(A)$) {\Large$A$};
		\node[below right] at ($(B)$) {\Large$B$};
		\node[above right] at ($(C)$) {\Large$C$};
		\node[above left] at ($(D)$) {\Large$D$};
	\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\end{frame}

	
\end{document}
